#### 3.2.6. Результаты медленного синтеза

Очевидна бóльшая эффективность **развития** структурно сложных _организмов_ на основе использования накопления **алгоритмов** в уже существующем _организме_ (методы _встраивание_, _модификация_, _слияние_, _заимствование_), по сравнению со **случайным поиском** и _зарождением_ сразу сложного _организма_. При этом чем меньшими порциями идет накопление, тем вероятнее отсутствие разрушения **синтезированного** _организма_. Этим обосновывается целесообразность применяемой к _организму_ **эволюции** **алгоритма**, демонстрирующей последовательный **синтез** посредством изменения маленькой обособленной части **алгоритма**.

В **развитом** состоянии **пространства** **эволюция** **алгоритма** является эффективным методом, применимым и к _макро-алгоритмам_, которые не являются _организмами_. Почти все рассмотренные способы **развития** _макро-алгоритма_ не зависят от _процессов_ **сохранения** этого **алгоритма**, обеспечиваемого _организмом_. В особенности это касается _вспомогательных_ **алгоритмов**. Поэтому эти способы **развития** мы найдем далее в работе при рассмотрении разных _прикладных областей_, а там, где найти их готовые реализации не получится, можно будет попробовать внедрить их использование.

Попутным результатом этапа _медленного синтеза_ стало накопление в составе _организмов_ разнообразных **алгоритмов** и их реализующих _макро-работников_, задействующих различные классы _объектов_ **пространства** и _процессы_ их _трансформации_.

На основе обозначенных результатов в дополнение к методам этапа _медленного синтеза_ в **пространстве** появляется возможность появления другого вида **синтеза**, который основан на использовании особой _специализации_ _организма_. Эта _специализация_ характерна наличием такого динамического изменения **структуры** _организма_, которое не влияет на результат **алгоритма** _самокопирования_ этого _организма_, то есть не приводит к появлению нового _организма_. Эту динамическую часть _организма_ составляют _специализации_ его _вспомогательных_ **алгоритмов**. Конкретным видам _специализации_ _вспомогательных_ **алгоритмов**, обеспечившим этот прорыв, будет посвящена следующая глава.

Можно вспомнить термины биологии, и сказать что этап _медленного синтеза_ сосредоточен вокруг **развития** **алгоритма** _самокопирования_, формирующего «генотип» _организма_, а следующий этап _быстрого синтеза_ посвящен **развитию** _вспомогательных_ **алгоритмов**, обеспечивающих динамические изменения _организма_ - его «фенотип». Скорость, указываемая в терминах _быстрый синтез_ и _медленный синтез_, подчеркивает различие для этих способов в соотношении между временным интервалом, затрачиваемым на **синтез** и _копирование_ некоторого **алгоритма**, и интервалом времени между моментами _самокопирования_ **экземпляра** _организма_, содержащего этот **алгоритм**.

 Описание этапа _быстрого синтеза_ будет представлено в нескольких главах следующего большого раздела, посвященного _эпохе памяти_. Начало этой эпохе положила новая _специализация_ _организма_ - _эвольвер_. В _эвольвере_ на основе новой **структуры** реализован следующий шаг в **развитии** **алгоритмического** **пространства**.

<todo>

Наполнить примеры в сносках главы.

Выбрать вариант размещения для перечисленного далее содержимого (в текущей главе или в главе [5.1.8 Биология и психология](5_1_8_BiologyAndPsychology))

Разбор вариантов порождаемых МС _соревнований_.

Иллюстрация на соотношении «вируса» и «биологической клетки» («Вирус» - _организм_, осуществляющий _самокопирование_, которое отличается от _самокопирования_ клеточных _организмов_ тем, что _опирается_ на структурно сложные _макро-объекты_ и уменьшает общую сложность существующих _макро-объектов_ и **пространства** в целом.)

Реализация _функций_:

* _локализации_ построением оболочки («клеточной мембраны»)
* _синхронизации_ _исполнения_ нескольких **алгоритмов** с использованием _процессов_ перемещения:
  + химических маркеров осмотическим давлением,
  + электрически заряженных частиц разностью потенциалов,
* _поиска_ _материалов_:
  + **алгоритмами** расщепления сложных веществ,
  + **алгоритмами** фиксации новых веществ (например, фотонов),
  + **алгоритмами** перемещений,
* других...

</todo>